自修GCE AL/IAL入大學好抵玩

入到U幫人補習先接觸到英國AL syllabus
發覺AL syllabus同香港dse差唔多,最多深少少, 無以前香港AL咁難

例如小弟有教人AL further maths, 難度同M2差唔多, 肯定淺過hkale pure maths

連登成日話dse學制有濕鳩中文通識, 不利language廢數理勁既人
而家就有條明路, 經hkeaa以自修生身份報英國AL就得, 係香港考

相比之下建議讀IAL > GCE AL,
因爲IAL每年考兩次, 建議１月考唔好５月考, 如果考得好可以唔考dse, 直接non-jupas入U

重點係用AL成績入U可以類似IB咁, 申請advanced standing, 可以提早一年畢業, 超正
又可以完美避左dse中文通識
例子:

如果以前知道咁既野, 就take IAL 英文+maths+further maths+physics/chem 啦
好過dse數理幾個5**, 中文通識３入唔到神科

的確

講得出 take AL English Language
就知你唔熟個玩法

AL English難度一d 都唔低

正確做法 係 take math + phy + chem + AS further/bio同考ielts

math + phy + chem + bio
理科4寶

sorhi都有A* as a native speaker

英國除左d雞u都唔認啦

你當佢地白痴

無講得清楚, 英文梗係讀AS啦, elective就讀AL
舊制HKALE都係中化UE AS, 其他elective多數讀AL

當年曾經會認
後來發現比中國人玩bug

屌!!!

gce as level 英文你以為係HK As level UE個d咁容易？

咪當伴碟noju 個d 本身入到既其他hard subjects 都唔錯，你試下攞 AL中文 AL general studies同AL critical thinking 3科A*報下睇睇？

hku同bu A*=5**
輕鬆屈分

咁小弟dse 357(7)3776
英文雖然得5, 但照計當初如果自修AL入U神科機會大過dse啦

so？
我講緊英國as level 英文科唔係你想像中咁易
dse 5去考都隨時得C

自己上網睇syllabus/past paper啦, 同埋佢可以揀unit/module自由度好大

咪話考埋冇壞當伴碟
但大學收生主要都係睇你理科3寶成績
同ielts

英文C都ok, 只要其他elective keep到水準就得
至少唔使比垃圾dse中文通識拖低分先

不過個人過曬氣啦, 而家已經year 3
出post係比中學雞參考同其他人討論下

fp 1 m2 cover大部分
fp2 0
fp3 m2 cover小部分